## Работа с API Elasticsearch в Python.

### Алгоритм работы
Перед работой необходимо запустить Docker-compose, выполнив команду
```bash
sudo docker-compose up
```

Для работы с разработанным скриптом необходимо собрать образ Docker, выполнив команду
```bash
sudo docker build -t 2018-3-4-vor-lr3 .
```

Для запуска тестов необходимо выполнить команду
```bash
pytest test_lab3.py
```
#### Разработанным скрипт имеет следующий функционал:
1. Создание индекса 2018-3-4-vor. Токенизатор должен быть настроен для русского языка, фильтр токенов - на стоп-слова русского
языка.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr3 create
    ```
1. Загрузка заданного файла формата fb2 в Elasticsearch. Автор, название и путь к файлу передаются параметрами. Книга делиться на главы. То есть документом будет A-B-C, где A - это том, B - это часть, а C - это глава.
    ```bash
    sudo docker run -v `pwd`/input:/input 2018-3-4-vor-lr3 add-fb2 --author Tolstoy --name ВойнаИМир voyna-i-mir-1.fb2
    ```
1. Вывод заданной главы текста в формате том-раздел-глава с опциональным ограничением числа выводимых символов.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr3 get-chapter A-B-C [--limit 50]
    ```
1. Поиск по переданной фразе. Выводом является список всех глав (в формате том-раздел-глава), где указанная фраза встречается.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr3 get-text "some text"
    ```
1. Реферирование указанной главы или первой главы с указанной фразой.
    ```bash
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr3 summarize-text --text "some text"
    sudo docker run 2018-3-4-vor-lr3 summarize-text --chapter "1-2-3"
    ```
